追 殺

追 殺 - 曾志豪

名采論壇

戴耀廷受到全方位的建制火力攻擊，政府也罕有親身落場吹黑哨追殺，不是暴風雨前夕，直情是打到嚟。

究竟戴耀廷在台灣的言論，有多大殺傷力？根據戴耀廷自己的說法，他當時在台灣的論壇，發言重點是「中國現在的專制政權有一天會結束，中國必會成為一個民主的國家。

到那一天，港人也能實現民主普選，並且可以實現『人民自決』。港人屆時可考慮是否成立獨立國家，或與中國其他地區的族群組成聯邦或邦聯。」

其實真正罪名不是「港獨」，而是「詛咒」、「掃興」。

人家習大大這才永續稱霸，打算「始皇帝、後稱二世、三世，萬萬世」，你卻來一句「專政有一天會結束」，不就像嬰兒出世，你祝賀時卻說他總有一天會死去嗎？當然會被人打罵。

戴耀廷的「藍圖」其實相當虛無飄渺。就像一個人說自己「如果中六合彩發達便會包二奶，屆時還可以討論包烏克蘭還是俄羅斯的女人」，一聽便知痴人說夢話，偏有人認真了，譴責他包二奶不合道德違法。

戴耀廷說香港在中國結束專制之後，得到民主，可以考慮不同的前途方案，包括獨立建國，實在很難有甚麼實質討論。因為重點是，「中國結束專制後」。即是那時整個中國政壇生態都有翻天覆地的變化，那都不知是甚麼光景甚麼時辰了，可能在那個「中國結束專制」後，大陸一片欣欣向榮，台灣自願歸順，香港萬民稱服，戴耀廷提出的「港獨」選項根本無人理會呢？何須這麼緊張？

是否任何對香港或大陸前途的猜想都是違法呢？如果戴耀廷這樣說呢：「中國的專制政權總有一天會結束，我建議屆時應該名正言順恢復帝制，香港也可以年年進貢，歲歲來朝」。這下該不會追殺了吧？